<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on Imagerie de l'AVC aigu</title><link>https://honsur.github.io/docs.html</link><description>Recent content in Docs on Imagerie de l'AVC aigu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://honsur.github.io/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Accueil</title><link>https://honsur.github.io/accueil.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/accueil.html</guid><description>Accueil **Utiliser le navigateur **
Ce module a été conçu à l&amp;rsquo;intention des résidents juniors de radiologie dans le but de faciliter l’apprentissage d’une interprétation efficiente de l’imagerie dans le contexte de l’accident vasculaire cérébral aigu (AVC) et le transfert de l’information pertinente à l’équipe clinique.
Ce module vise à être interactif, vous devrez donc répondre à plusieurs questions au fur et à mesure que vous le compléterez. Nous vous conseillons, même si vous avez la bonne réponse au premier essai, de consulter les explications accompagnant les énoncés de mauvaise réponse.</description></item><item><title>Détection des occlusions artérielles (Deuxième Lecture)</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/Lecture_2.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/Lecture_2.html</guid><description>Détection des occlusions artérielles (Deuxième Lecture) Voici le lien pour les cas et le formulaire
Après avoir terminé les cas, passez à la section suivante pour les réponses.
Continuez</description></item><item><title>Détection des occlusions artérielles (Première Lecture)</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/Lecture_1.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/Lecture_1.html</guid><description>Détection des occlusions artérielles (Première Lecture) Avant d&amp;rsquo;examiner le matériel pédagogique fourni dans ce module, nous commencerons par une interprétation initiale de 10 angioscans pour fournir une base de référence.
Voici le lien pour les cas et le formulaire
Pour accéder aux cas, cliquez sur le lien hypertexte avant chaque série de questions, comme dans l&amp;rsquo;image fournie. Les cas sont hébergés sur un système PACS ouvert, accessible uniquement sur l&amp;rsquo;intranet de l&amp;rsquo;hôpital pour le moment.</description></item><item><title>Objectifs</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/objectifs.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/objectifs.html</guid><description>Objectifs d&amp;rsquo;apprentissage Après avoir parcouru ce module, le résident junior de radiologie devrait être en mesure de :
Connaître les indications d’imagerie en contexte d’accident vasculaire cérébral (AVC) Connaître les principes guidant le choix des modalités d’imagerie en AVC Interpréter un scan cérébral C- dans le contexte spécifique de l’AVC aigu Interpréter un angioscan cérébral dans le contexte spécifique de l’AVC aigu Interpréter un angioscan cervical dans le contexte spécifique de l’AVC aigu Communiquer rapidement à l’équipe traitante les trouvailles pertinentes à l’imagerie Continuez</description></item><item><title>Réponses pour le Séance 1</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/Reponses_Lecture_1.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/Reponses_Lecture_1.html</guid><description>Réponses pour le Séance 1 Réponse Cas 1
Scan non-contraste:
On note des changements ischémique précoce (Figure 1) impliquant les noyaux centraux gris droits (spécifiquement la tête caudée et le putamen), résultant en un score d&amp;rsquo;ASPECT de 8.
Il existe également une MCA droite hyperdense (Figure 2).
Il n&amp;rsquo;y a pas de contra-indication pour la thrombolyse.
En ce qui concerne les lésions chroniques, il y a quelques petits lacunes comme dans le centrum semiovale droit (Figure 3).</description></item><item><title>Réponses pour le Séance 2</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/Reponses_Lecture_2.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/Reponses_Lecture_2.html</guid><description>Réponses pour le Séance 2 Réponse Cas 1
Scan non-contraste: Il n&amp;rsquo;y a pas de changement ischémique précoce ou artère hyper-dense.
Pas de contra-indication pour la thrombolyse.
En ce qui concerne les lésions chroniques, il y a quelques petits lacunes comme dans le corona radiata bilatéralement.
Angioscan: Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;occlusion artérielle aiguë.
Il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;occlusion extra-crânienne.
Réponse Cas 2
Scan non-contraste:
Il y a une petite zone subtile de changement ischèmique precoce impliquant l&amp;rsquo;aspect latéral des gyri central pré et post (Figure 1).</description></item><item><title>Théorie</title><link>https://honsur.github.io/docs/pages/Final_Theory.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://honsur.github.io/docs/pages/Final_Theory.html</guid><description>Notions théoriques L’imagerie de l’AVC aigu Dans un premier temps, un scan cérébral sans contraste endoveineux est effectué pour :
Exclure une cause hémorragique Identifier une étiologie alternative Détecter des changements ischémiques précoces Estimer l’étendue du territoire atteint par l’ischémie Si aucune cause non-ischémique n’est identifiée ou qu’il y a des changements ischémiques précoces, la poursuite de l’investigation avec un angioscan cérébral a pour objectif d’identifier un site d’occlusion.</description></item></channel></rss>